 17:29, 11 марта 2019
Названы регионы России ссамой высокой смертностью отВИЧ
Кемеровская, Иркутская и Свердловская области возглавили список российских регионов с самой высокой смертностью от ВИЧ в прошлом году. Об этом сообщает РБК со ссылкой на данные Федеральной службы по государственной статистике и региональных министерств здравоохранения России.Материалы по теме00:01 — 16 января«Самые близкие отвернулись от меня»Свекровь и муж убедили ее в том, что ВИЧ не опасен. Это едва не стоило ей жизниКоэффициент смертности ВИЧ-положительных в Кемеровской области составил 65,1 случая на 100 тысяч жителей региона, в Иркутской области — 42,4 случая на 100 тысяч жителей (каждый третий или четвертый человек на сотню умерших), а в Свердловской области — 38,1 случая на 100 тысяч человек.Отмечается, что умерших в этих регионах от заболевания оказалось больше, чем от убийств, отравления алкоголем, суицидов и аварий вместе взятых.Как отмечает РБК, смертность от ВИЧ в стране за год выросла. Точное число умерших не подсчитано, но известно, что в 2017 году от ВИЧ умерли 20 тысяч человек — на 1,5 тысячи больше, чем годом ранее. По словам заведующего отделом по профилактике и борьбе со СПИДом Центрального НИИ эпидемиологии Роспотребнадзора Вадима Покровского, вирус выявлен лишь у половины носителей.Список регионов с самым большим числом ВИЧ-положительных россиян (Свердловская, Иркутская, Кемеровская, Самарская, Оренбургская области, Новосибирская, Ленинградская, Челябинская, Тюменская области и Ханты-Мансийский автономный округ) частично пересекаются с регионами, где в прошлом году изъяли максимальное количество опиумных наркотиков.По данным Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ), по итогам 2017 года Россия заняла первое место по темпу распространения ВИЧ. Согласно отчету, в 2017 году в Европе было зарегистрировано почти 160 тысяч новых случаев заражения вирусом, из который 104 тысячи пришлось на Россию.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
